工聯會拒表態被轟「龜縮」

工聯會拒表態被轟「龜縮」

要聞

【本報訊】九巴暫緩解僱四名早前參與罷駛的車長，九巴僱員工會主席郭志誠昨在電台節目批評，工聯會屬下的汽車交通運輸業總工會連日來拒就四名車長被解僱表態，認為汽總不論支持公司或做調停者也好，都應交代立場；出席同一節目的九巴職員權益工會理事長李國華更直斥汽總「龜縮」。

李國華表示，目前九巴只承認兩個工會，分別是工聯會汽總及屬右派工團的九巴職工總會，即使其他工會要求與公司商討，也只能以車長代表身份出席。他又批評，九巴管理層沒有管理運輸行業的相關經驗，質疑未能管理大型運輸團隊，並警告若九巴再解僱其他車長，不排除發動工業行動。

郭志誠

刪譴責九巴片 鄧家彪賴陸頌雄

郭指其中兩名獲暫緩解僱的車長，事發當日是在巴士上被通知解僱，要求交出職員證，若不簽署終止合約通知書就不能離開，其中一名車長拒簽署。他斥公司使用非法手段強迫員工，要求與公司對話，了解原因。

4名車長被解僱當晚，工聯會立法會議員陸頌雄聯同參選新界東補選的鄧家彪在fb發佈影片，譴責九巴「涉嫌不合法、不合理」解僱車長葉蔚琳，但隨即刪去影片。鄧昨在電台節目解畫，指該fb賬戶屬陸頌雄，對方因技術錯誤，不小心刪掉影片。身兼汽總副秘書長的他強調，若九巴純粹因罷工而解僱有關車長，絕不能接受。

■記者王家文

相關新聞

九巴：4車長復工非無條件 指須等覆檢結果 工會斥出爾反爾
要聞 5小時前

噚日用行動癱瘓咗新東啦